\chapter{Scone}
\label{anexo2}

En este capítulo se detallan los pasos a seguir para realizar la instalación de la base de conocimiento \textit{Scone}.

\section{Instalación}

Para la realización de este \acs{TFG} se ha requerido la instalación de Scone, en este caso, en un sistema GNU/Linux de 64 bits. Los requisitos necesarios para llevar a cabo la instalación son:

\begin{itemize}
\item \acf{SBCL}\footnote{\url{http://www.sbcl.org/}}: se trata de un compilador para Common Lisp.
\item Emacs\footnote{\url{http://www.gnu.org/software/emacs/}}: editor de texto de GNU/Linux.
\item \acf{SLIME}\footnote{\url{http://common-lisp.net/project/slime/}}: modo para emacs para poder desarrollar aplicaciones en Common Lisp. 
\end{itemize}

Inicialmente nos autenticamos como usuario \textit{root} en una terminal e introducimos el siguiente comando para instalar los prerrequisitos anteriores (ver Listado~\ref{code:prerrequisitos}).

\begin{listing}[  
  caption  = {Instalación prerrequisitos de Scone},
  label    = code:prerrequisitos]
su
apt-get install emacs sbcl slime
\end{listing}

A continuación se procede a la apertura de un archivo emacs (ver Listado~\ref{code:emacs}) y a copiar el siguiente fragmento (ver Listado~\ref{code:instalacionScone}).

\begin{listing}[  
  caption  = {Apertura de archivo emacs},
  label    = code:emacs]
emacs ~/.emacs
\end{listing}


\begin{listing}[  
  caption  = {Instalación de Scone},
  label    = code:instalacionScone]
; SLIME stuff for EMACS/SBCL 
(add-to-list 'load-path "/usr/share/common-lisp/source/slime/") 
(require 'slime) 
(slime-setup) 

(defun cmucl () 
(interactive) 
(setq inferior-lisp-program "lisp") 
(slime)) 

(defun sbcl () 
(interactive) 
(setq inferior-lisp-program "sbcl") 
(slime))
\end{listing}

Con el archivo anterior guardado, se abre el editor emacs y se lleva a cabo la inicialización de \acs{SBCL} por medio de las teclas \textit{Alt + x} (ver Figura~\ref{fig:emacs}).

\begin{figure}[!h]
\begin{center}
\includegraphics[width=0.9\textwidth]{emacs.png}
\caption{Inicialización de \acs{SBCL}}
\label{fig:emacs}
\end{center}
\end{figure} 

Posteriormente se debe modificar la configuración donde se carga Scone. Se procede a situarse en la carpeta donde se encuentra instalado Scone y editar el archivo \textit{scone-loader.lisp} para configurar la ruta al archivo del motor de Scone (ver Figura~\ref{fig:sconeConf}).

\begin{figure}[!h]
\begin{center}
\includegraphics[width=0.9\textwidth]{sconeConf.png}
\caption{Configuración de \acs{SBCL}}
\label{fig:sconeConf}
\end{center}
\end{figure} 

Una vez se han completado los pasos anteriores, Scone ya está listo para ser cargado en el editor emacs abierto y cargado con \acs{SBCL} anteriormente. Para la carga de la base de conocimiento simplemente se debe introducir la ruta al archivo \textit{scone-loader.lisp}, la versión de Scone y la archivo \textit{core.lisp} (ver Listado~\ref{code:cargaScone}).

\begin{listing}[  
  caption  = {Carga de Scone},
  label    = code:cargaScone]
(load "/home/Scone/Scone/scone-loader.lisp")

(scone "0.8.22")

(load "/home/Scone/Scone/0.8.22/kb/core.lisp")
\end{listing}

El archivo core.lisp se encarga de realizar la carga de los distintos archivos que contiene la base de conocimiento. Scone por defecto trae ya archivos con ciertos conocimientos situados dentro del directorio \textit{core-components} (ver Listado~\ref{code:rutaComponents}). En caso de querer añadir un nuevo archivo con conocimientos, este tiene que estar situado en dicha carpeta y añadir su carga en el archivo core.lisp con la siguiente sintaxis (ver Listado~\ref{code:archivosScone}).

\begin{listing}[  
  caption  = {Ruta de la carpeta que contiene los archivos a cargar},
  label    = code:rutaComponents]
/home/Scone/Scone/0.8.22/kb/core-components/
\end{listing}

\begin{listing}[  
  caption  = {Carga de archivos de Scone},
  label    = code:archivosScone]
(load-kb "core-components/nombre_archivo_a_cargar")
\end{listing}

Con todos los pasos anteriores realizados se tiene la instalación, configuración y arranque de la base de conocimiento Scone. 

%Local Variables:
% coding: utf-8
% mode: latex
% mode: flyspell
% ispell-local-dictionary: "castellano8"
%End:
